---
title: ERD
---
Диаграммы отношений сущностей (ERD) используется для визуального представления баз данных и показывают, как элементы в базе данных связаны друг с другом. ERD состоит из двух типов объектов - сущностей и отношений.

Пример [Модели данных Ensi](https://ensi.tech/funcional_and_api)

import erd01 from '/img/UML/erd01.png';
import erd02 from '/img/UML/erd02.png';
import erd03 from '/img/UML/erd03.png';
import erd04 from '/img/UML/erd04.png';
import erd05 from '/img/UML/erd05.png';
import erd06 from '/img/UML/erd06.png';
import erd07 from '/img/UML/erd07.png';
import erd08 from '/img/UML/erd08.png';
import erd09 from '/img/UML/erd09.png';
import erd10 from '/img/UML/erd10.png';
import erd11 from '/img/UML/erd11.png';
import erd12 from '/img/UML/erd12.png';

<table>
  <tr>
    <th>Сущность</th>
    <th>
        <p>Объект, фигурирующая в системе</p>
        <p>Атрибуты сущности - ее свойства. Для атрибутов приянто указывать тип данных.</p>
        <img src={erd01} />
    </th>
  </tr>
  <tr>
    <th>Отношение</th>
    <th>
        <p>Связи между сущностями</p>
    </th>
  </tr>
</table>

Линейные подключения в ERD
<table>
  <tr>
    <th>
        <img src={erd02} />
    </th>
    <th>Один</th>
  </tr>
  <tr>
     <th>
        <img src={erd03} />
    </th>
    <th>Много</th>
  </tr>
  <tr>
     <th>
        <img src={erd04} />
    </th>
    <th>Один и только один</th>
  </tr>
  <tr>
     <th>
        <img src={erd05} />
    </th>
    <th>Ноль к одному</th>
  </tr>
  <tr>
    <th>
        <img src={erd06} />
    </th>
    <th>Один ко многим</th>
  </tr>
  <tr>
    <th>
        <img src={erd07} />
    </th>
    <th>Ноль ко многим</th>
  </tr>
</table>

<p>Например,</p>

 <img src={erd08} />

 <table>
  <tr>
    <th>
        <img src={erd09} />
    </th>
    <th>В каждой группе есть как минимум один ученик, но может быть и больше учеников</th>
  </tr>
  <tr>
     <th>
        <img src={erd10} />
    </th>
    <th>Каждый ученик может быть частью от нуля до многих групп</th>
  </tr>
  <tr>
     <th>
        <img src={erd11} />
    </th>
    <th>У каждого учителя-предметника есть одна группа</th>
  </tr>
   <tr>
    <th>
        <img src={erd12} />
    </th>
    <th>В каждой группе много учителей-предметнико</th>
  </tr>
</table>
